---
title: >-
    شمارهٔ ۴۷
---
# شمارهٔ ۴۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ترک کاوش کرد کیوان کوکب آمد یارم امشب</p></div>
<div class="m2"><p>رفت ز اختر بد سری ها شد به سامان کارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فرهی آموخت دیگر بخت خواب آلوده ام را</p></div>
<div class="m2"><p>خوی بی‌خوابی چه خوب از دیدهٔ بیدارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کی رقیب از دست دادی دوش یک دم دامنش را</p></div>
<div class="m2"><p>لوحش الله خوش جدا افتادگنج از مارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>برنگارین رخ نقاب از زلف مشکین بسته گویی</p></div>
<div class="m2"><p>باز شد درها به بزم از تبت و تاتارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مه به مهرم مشتری و ز کین بری چون زهره کیوان</p></div>
<div class="m2"><p>سعد و نحس از همت افلاک بین غم خوارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از بداعت های طالع و ز شگرفی های انجم</p></div>
<div class="m2"><p>منتی سنگین تر از گردون به گردن دارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>صبح عیدم شرم فروردین پدید از شام غم شد</p></div>
<div class="m2"><p>در شبستان فصل دی گل ها دمید از خارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ریختم جان بر وصالش رستم از تیمار هجران</p></div>
<div class="m2"><p>سخت خوش پرداخت دیدار وی از دل یارم امشب</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>روزگاری صبح کردم شام ها در غم صفایی</p></div>
<div class="m2"><p>راست خواهی بالله از یک عمر برخوردارم امشب</p></div></div>